[打字jj]夕同移既倉頡取碼

最近學緊倉頡，想知點解夕字係(弓戈)但係移字係(竹木弓戈弓)而唔係(竹木弓戈戈)，明明次字身取尾碼係戈，我唔明個個準則係點？？？

pish

點解啊啊啊啊啊

唔知

次字身唔一定係取尾碼

個字形係上下拆或者左右拆就係取尾碼
但係內外拆就係取外面嗰個碼

同樣原理有牆 - 女一土人田，唔係女一土人口

𠂊喺外面包住個丶
所以攞𠂊唔攞丶做尾碼

有啲碼係唔合理要死記

合理唔合理係拆字嗰個定
佢定咗「弓」都包埋「夕」依個結構就包埋
好似「又」係要打「弓大」，但係「水」同時又包咗「又」依個結構
佢係噉定義出嚟，跟佢編碼就合理㗎啦
其實有好嘅，唔會拆到太細令到好多字嘅碼重複

我嘅諗法係，記得佢啲定義嚟都已經記得啲碼
反正特殊拆法嘅字唔係好多，一個兩個索性死記

建議你去問倉頡
我地唔係太清楚

建議你睇薑叔嘅“粗口教倉頡”

點解「高」係卜口 「搞」係手月
但係「咼」係月口 「禍」係戈口

最離譜一定係個撐字

靠記，我都唔知尾碼點解係「手」

係咁架
倉頡打耐左都係靠記

到底有冇人知"捏"字到底點拆出嚟

上網查完個倉頡碼火到嚟埋

好似本身係撑

撐有 撑 呢個寫法，好似係

如果係咁個「捏」字都係
佢竟然係同「揑」一樣碼

初學就唔好學倉頡了,

用縱橫快好多

其實中文打字個系統真係一般
應該係拼音預左比人屌
但拼音係最易整

如果目標係倉頡，直接學倉頡算啦

而且要學，最好就學大部份平台預設都有既輸入法

因為包圍省略原則

你冇錯，右上作「日」嘅「捏」嘅倉頡應該係「手日土」，呢個係歷史遺留落嚟嘅問題。

BIG5 碼年代「捏/揑」只用一個碼裝（AEBA，即係呢個碼係反映「捏/揑」嘅抽象概念 * 而唔係某個特定嘅形體），至於個實際形狀就交由字體/字型(Font)去處理。當時，你打AEBA，某啲字型會出「捏」，某啲會出「揑」，可能有啲會出「臼土」𠻹，因為AEBA呢個碼只係抽象概念，而符合呢個概念嘅字形有好多個。但倉頡係拆字輸入法，拆字點都要有個字形依據，而一開始時嘅依據就用咗「臼工」嘅版本，於是拆碼就係「手竹難一」。

* 其實呢個係電腦編碼大原則，否則中文異體字多如繁星，如果同一個「字」，一個形狀畀一個碼，喺編碼上同處理上都極之麻煩。其實呢個原則不限於中文。用英文做例，正楷嘅「A」同潦草嘅「A」形態好唔同，但都唔會將佢哋當成兩個碼；但英文嘅 X 同羅馬數字Ⅹ就係兩個碼，即使你睇落冇乜分別，因為佢係兩個唔同嘅概念。

到咗Unicode年代，「捏」同「揑」分成兩個碼，當中揑（U+63D1）係後加嘅，而捏（U+634F）則對應返原本BIG5嘅AEBA。好嘞，於是新嘅「揑（U+63D1）」就根據字形賦予「手竹難一」嘅拆碼，好合理；但捏（U+634F）係本來嘅AEBA嘛，即係唔使改啦，於是捏（U+634F）就冇改返做「手日土」。但字形上，既然「捏」「揑」已經分開，使用者輸入「捏」，字體(font)就唔可以再畀個「揑」嘅形狀出嚟，否則又會造成混亂。於是結果就出現咗拆碼係「揑」但出嚟係「捏」嘅現象。

其實「捏（U+634F）」係絕對應該改做「手日土」，而一啲民間版本已經改咗，我試過起碼 Android上嘅GBoard如果用倉頡五代亦都改咗，但三代依然冇變。踢唔郁啲大公司都冇辦法，但呢個就唔係倉頡本身嘅原則或系統性問題。

以倉頡呢個完全開放版權嘅輸入方案嚟講，最理想嘅情況當然係啲大公司肯合作，喺某個地方（如Github）共同維護及同步碼表，並接受公眾報錯同修正，然後再喺自己嘅OS定期更新，而個碼表亦可給予其他人免費取用。但談何容易吖。

簡單啲嚟講即係微軟唔肯update

如果係私人電腦自己都可以去手動更新

啲公司/政府冇官方更新的話佢真係唔鬼理你

搞到啲錯誤一直錯落去 直到永遠